日本一名21歲學生周日在理大附近被捕 當時正在旅遊

日本一名21歲學生，星期日在香港理工大學附近被捕，是反修例示威活動至今，第二位被捕的日本人。

日本外相茂木敏充說，該名學生就讀東京農業大學，當時正在香港旅遊，無透露被捕原因。日本駐港總領事館人員已經進行領事會面，並提供協助，該名學生並無受傷，身體情況良好。

茂木說，香港的持續緊張局勢令人非常憂慮，希望各方透過自制與對話，和平協商解決問題，日本政府期望事態早日落幕，會透過各種機會向中方表達看法，他計劃在周末舉行的二十國集團外長會議期間，與中國外長王毅好好溝通。

至於在8月31日抗議活動中被捕的另一名日本男子，已經獲准保釋。

日本係唔會出聲 依個民族係唔鐘意帶麻煩人 亦唔鐘意帶麻煩俾人既人
論冷感在港豬之上, 唔會出黎指責 只會話太好喇放返出黎 多謝領事館
打攪到香港同日本民眾真係好過意唔去 我唔會再出現喺示威或人多既地方 更加謹言慎行 唔會再帶麻煩俾各位 多謝